\chapter{ТЕОРЕТИЧЕСКАЯ ЧАСТЬ}

\section{Первый раздел главы 1}
\subsection{Пример под раздела}

Простой пример нумерованного уравнения:
\begin{equation}
y = kx+c.
\end{equation}

Пример использования minted для оформления кода.
\begin{code}
\captionof{listing}{Сложение двух массивов параллельно десятью потоками (пример из https://ru.wikipedia.org/wiki/OpenMP)}
\label{code:openmp}
\vspace{-0.75cm}\begin{minted}[mathescape,linenos,frame=lines,breaklines]{C}
#include <stdio.h>
#include <omp.h>
#define N 100

int main(int argc, char *argv[]) {
  double a[N], b[N], c[N];
  int i;
  omp_set_dynamic(0); // запретить библиотеке openmp менять число потоков во время исполнения
  omp_set_num_threads(10); // установить число потоков в 10
  // инициализируем массивы
  for (i = 0; i < N; i++) {
      a[i] = i * 1.0;
      b[i] = i * 2.0;
  }
  // вычисляем сумму массивов
#pragma omp parallel for shared(a, b, c) private(i)
   for (i = 0; i < N; i++)
     c[i] = a[i] + b[i];

  printf ("%f\n", c[10]);
  return 0;
}
\end{minted}
\end{code}

\newpage
\section{Второй раздел главы 1}
Приведём пример многоуровнего списка, который содержит несколько таких уровней:
\begin{enumerate}
 \item Первый элемент списка.
  \begin{enumerate}
   \item Первый элемент подсписка.
   \item Второй элемент подсписка.
  \end{enumerate}
 \item Второй элемент списка.
  \begin{enumerate}
   \item 5
    \begin{enumerate}
     \item 6
     \item 7
    \end{enumerate}
   \item 8
  \end{enumerate}
 \item 9
\end{enumerate}

\begin{itemize}
 \item Первый элемент списка.
  \begin{itemize}
   \item Первый элемент подсписка.
   \item Второй элемент подсписка.
  \end{itemize}
 \item Второй элемент списка.
  \begin{itemize}
   \item 5
    \begin{itemize}
     \item 6
     \item 7
    \end{itemize}
   \item 8
  \end{itemize}
 \item 9
\end{itemize}

\subsection{Пример подраздела}
Текст из первого подразделя для проверики отступа между абзацами. Текст из первого подразделя для проверики отступа между абзацами. Текст из первого подразделя для проверики отступа между абзацами.

Текст из первого подразделя для проверики отступа между абзацами. Текст из первого подразделя для проверики отступа между абзацами. Текст из первого подразделя для проверики отступа между абзацами.

\begin{table}[H]
\caption{\label{t1}Системные требования}
\begin{tabular}{|p{3 cm}|p{3 cm}|p{3 cm}|p{5 cm}|}
\hline
Минимальные требования & 1 & 2 & 3 \\ \hline
Версия операционной системы & 1 & 2 & 3 \\ \hline
Процессор & 1 & 2 & 3 \\ \hline
Графический API & 1 & 2 & 3 \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}

Пример ссылки на рисунок в документе~\ref{fig:example01}.
\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=0.5\textwidth]{../image/screen.png}
    \caption{Пример рисунка.}
    \label{fig:example01}
\end{figure}

Пример ссылки на рисунок в документе~\ref{fig:example02}.
\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=0.5\textwidth]{../image/screen2.png}
    \caption{Пример рисунка с очень длинным, длинным и ещё раз длинным название, которое не помещается на одну строку.}
    \label{fig:example02}
\end{figure}
